# Latex Papers Tool Contributing Guidelines

## Gitflow

1. Ветка `main` должна содержать в себе самую актуальную версию.
1. Разработка каждой новой версии производится в ветке `dev/v<major>.<minor>.x`, где `<major>` и `<minor>` понимаются в соответствии со спецификацией [Semantic Versioning](https://semver.org/).
1. Для реализации той или иной функциональности необходимо иметь некоторую Gitlab Issue. Для такой issue создаётся ветка `feature/<issue_id>`, в которой ведётся реализация функциональности. По завершении выполнения создаётся Gitlab Merge Request в некоторую `dev` ветку по согласованию с владельцами репозитория. При слиянии `feature`-ветки в `dev`-ветку все коммиты должны быть соединены (через механизм git rebase squash), а сама `feature`-ветка удалена. Если новая функциональность добавляется без Gitlab Issue, то назвать ветку требуется следующим образом: `feature/0/<kebab-style-header>`.
1. В commit-message должен содержаться текст следующего вида:
    - для ветки `main`: `RELEASE v<major>.<minor>.<patch>`;
    - для веток `dev/*`: `DEV v<major>.<minor>.x #<issue>`, где `<issue>` - номер Gitlab Issue, соответствующей данному коммиту (если Gitlab Issue не существует, то вместо `#<issue>` следует записать `:: <kebab-style-header>`);
    - для веток `release/*`: `RELEASE v<major>.<minor>.<patch>`;
    - для веток `feature/*`: произвольный текст.
1. Обновление `feature`-веток должно производиться через механизм git rebase.
